Para criar um repositorio local, vá ate o terminal e digite:
    git clone https://gitlab.com/alanrslima/EP1_OO.git  
    cd EP1_OO
Ou faça um downloas .zip dos arquivos;

Ainda pelo terminal, digite o comando 'make' para compilar o projeto e após a compilação digite 'make run';

Você será questionado em um menu sobre qual tipo de arquivo desejar fazer a leitura;
Logo após a escolha digite o caminho do arquivo .PPM ou .PGM


